盧建民 - 判監七年

Source:

//不知為什麼，看到新聞照片上的梁天琦身邊，那個身穿西裝，西裝卻顯得不自然的人，一下子被吸引住了。

他叫盧建民，這次旺角案中被判刑最重的人。31歲，判七年。

在鋪天蓋地的新聞裏想找出他是誰，不那麼容易。看了此前律師的求情，他在上庭前接受壹週刊的視頻訪問，以及報章雜誌上對法庭現場的片語摘錄（主要是眾新聞及明報），大概湊出了一些線索：

-他5、6歲從內地來香港，讀到中五，會考沒過，出來打工。曾在餐廳做侍應生，惹上官司後無業。

-他參與了最近幾年大大小小的各種抗爭現場，除了民主運動、郊野保育、反對開發、反對中港融合等主題外，還包括驅趕內地乞丐、驅趕旺角「大媽」等。他曾是「調理農務蘭花系」成員，2015年六四紀念日時，因為與鼓吹「放下包袱、釋懷向前」的「愛港之聲」對罵粗口被判守行為。

-在旺角案被告後，他怕警察調查干擾家人，就搬出來住。沒了工作，拿政府綜援，一個月4000。租住太空倉，一個月租金2000多。剩下一千多，他說自己出身基層，是粗人，省一點，生活夠了。

-他父親得了直腸癌，律師收集的7封呈給法官的求情信中，讓他在有生之年再見父親，是一個求情理由。

-他最大的業餘愛好是攝影和行山（因此他特別關心大嶼山保育，到過立法會表達市民意見，可惜說了很多粗口缺少邏輯）。不停手的拍攝 + 不停口的粗口是他參與各種集會的標配。在旺角的激烈情勢中，他還約10次向警察丟了泥沙、水樽。並因此成了香港歷史上被最重判的暴動罪犯。

-他的攝影頁面在這裡：

-2016年迷你倉大火持續數日，他到現場送了12支樽裝水給救火的消防員，並稱會繼續送水，被星島日報遇見採訪。在採訪中，他是「熱心市民盧先生」。（感謝Vernon Ng 的線索）

-他討厭內地人，也參與過不少驅趕行動。接受壹週刊採訪時他說：「我真的不喜歡內地人。內地人來香港旅行，搶光了香港人的日常所需。乞丐利用香港人的同情心，搶香港人的錢。公屋都是新移民。落街七成普通話……我對他們不算仇視，只不過覺得有小小不公平。」

-他還在入獄前說：「其實我不後悔走出來抗爭，入獄是值得的。我們是為了自己下一代。雖然我未必有下一代，但我都是為別人的下一代想，希望他們可以生活在一個可以自由講話，可以自由批評政府，又或者是處於民生問題不太嚴重的時代。」他綽號叫「光明」。

-他說自己這樣「被定位為激進的」沒有政黨幫手。「我們也不是天琦。梁天琦有很多人幫手，我們不是。」

怎麼說呢。

一整個時代的沉重、憤懣與扭曲，壓在了這個基層年輕人身上。最大的控訴，換來了最大的代價。替所有人承擔的代價。//

純粹覺得佢受傳媒注意比較少 為香港坐七年監嘅人 點都值得大家幾分鐘去認識吓掛

根本冇任何理由判七年監
而家政府就係人政
成個大環境好似返左去百幾年前既清朝一樣
皇帝唔鍾意邊個就殺邊個咁
文字獄不在話下
更何況係呢啲所謂既暴動罪

撞死人年半
政府： 吹咩，我係撚尻你吔

CC台義士捐左幾多錢幫佢？